const quiz = [
  {
    question: "01. వినాయకుడి వాహనమైన మూషికం పేరు ఏమిటో తెలుసా?",
    options: ["అనింద్యుడు", "గరుత్మంతుడు", "ఆదిశేషుడు", "నందీశ్వరుడు"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "02. గణపతిని పరబ్రహ్మంగా ఆరాధించడం అనేది ఎందులో జరుగుతుంది?",
    options: ["శైవం", "గాణాపత్యం", "వైష్ణవం", "శాక్తేయం"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "03. వినాయకుడి నిత్య పూజలో వాడకూడని పత్రం ఏమిటి?",
    options: ["గరిక", "జిల్లేడు", "తులసి", "గన్నేరు"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "04. వినాయకుడి భార్యల పేర్లు ఏమిటో తెలుసా?",
    options: ["పూర్ణ, పుష్కల", "భూదేవి, శ్రీదేవి", "వల్లి, దేవసేన", "సిద్ధి, బుద్ధి"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "05. ఏ గ్రంధం వ్రాయడంలో వినాయకుడు వ్యాస మహర్షికి సహాయం చేశాడు?",
    options: ["మహాభారతం", "రామాయణం", "భగవద్గీత", "అష్టాదశ పురాణాలు"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "06. వినాయకుడుకి ఇష్టమైన నైవైద్యం ఏమిటి? ",
    options: ["చక్కర పొంగళి", "మోదక్ (కుడుము)", "పులిహోర", "దద్దోజనం"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "07. జపాన్ లో గణపతిని ఏ పేరుతో కొలుస్తారు?",
    options: ["డైజిజైటెన్", "బెంజైటెన్", "కాంగిటెన్ (షోడెన్)", "కిచిజోటెన్"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "08. వినాయకుడి మానస పుత్రిక ఎవరు?",
    options: ["మానసదేవి", "శకుంతల", "అశోకసుందరి", "సంతోషిమాత"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "09. హేరంబ గణపతికి ఎన్ని తలలు ఉంటాయి?",
    options: ["ఐదు", "నాలుగు", "పది", "ఒకటి"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "10. ముప్పైరెండు గణపతుల్లో ఒకరైన ఢుంఢి గణపతి ఏ క్షేత్రంలో బాగా ప్రసిద్ధి?",
    options: ["కాణిపాకం", "కాశీ (వారణాసి)", "అయినవిల్లి", "బిక్కవోలు"],
    correct: 1
  }
];

